# Шаблонный Метод  (Template Method)

**Шаблонный Метод** — это _поведенческий_ паттерн, который определяет скелет алгоритма перекладывая ответственность за некоторые шаги на подклассы

Преимущества:
  - Облегчает повторное использование кода
  
Недостатки:
  - Вы жёстко ограничены скелетом существующего алгоритма
  - Вы можете нарушить принцип подстановки Барбары Лисков, изменяя базовое поведение одного из шагов алгоритма через подкласс
  - С ростом количества шагов, шаблонный метод становится слишком сложно поддерживать
  
Пример, где можно встретить:
  - В библиотечных классах для расширения стандартного кода